**哈爾科夫州**（）是[烏克蘭東部的一個州](../Page/烏克蘭.md "wikilink")，北界[俄羅斯](../Page/俄羅斯.md "wikilink")，东部是卢旺斯克州，东南部接顿涅茨克州，西南部邻[第聂伯罗彼得罗夫斯克州](../Page/第聂伯罗彼得罗夫斯克州.md "wikilink")，西部和西北部分别是波尔塔瓦州和[苏梅州](../Page/苏梅州.md "wikilink")。面積31,400平方公里，相当于乌克兰总面积的5.2％，2004年人口2,857,751。首府[哈爾科夫](../Page/哈爾科夫.md "wikilink")，曾是[蘇聯](../Page/蘇聯.md "wikilink")[烏克蘭蘇維埃社會主義共和國的首都](../Page/烏克蘭蘇維埃社會主義共和國.md "wikilink")。

该州是乌克兰人口第三多的州，2004年人口为2,857,751人，其中一半以上（150万人）居住在州[行政中心](../Page/行政中心.md "wikilink")[哈尔科夫市](../Page/哈尔科夫.md "wikilink")。虽然[俄语是哈尔科夫州城市的主要语言](../Page/俄语.md "wikilink")，但在其他地方，大多数居民都说[乌克兰语](../Page/乌克兰语.md "wikilink")。

## 注释

[\*](../Category/哈爾科夫州.md "wikilink")
[Category:乌克兰州份](../Category/乌克兰州份.md "wikilink")